%@metapost:604ie02.mp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Sur la figure ci-dessous, trace la parallèle à la droite $(AB)$ passant par $C$. On appelle cette droite $(d_1)$.
\item Sur la figure ci-dessous, trace la perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $D$. On appelle cette droite $(d_2)$.
\item Prouve que les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont perpendiculaires.
\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\[\includegraphics{604ie02-1}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice facile : construction de droites parallèles et perpendiculaires. Utilisation directe des propriétés de démonstration.